<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Emmanuel SMITH</title>
        <link>https://discover.emmanuel-smith.me/</link>
        <description>Discover the world</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 08:49:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>Gridsome Feed Plugin</generator>
        <atom:link href="https://discover.emmanuel-smith.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Bureaux assis / debout, tous pareils]]></title>
            <link>https://discover.emmanuel-smith.me/blog/bureaux-assis-debout-tous-pareils/</link>
            <guid>https://discover.emmanuel-smith.me/blog/bureaux-assis-debout-tous-pareils/</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[
Soucieux du bien-être de mon corps, j'ai décidé de faire un investissement dans un bureau assis / debout. Et tant qu'à faire, autant qu'il soit entièrement d'origine et de fabrication française. J'ai à cœur de favoriser le commerce français :D.

Mais ce qui va suivre n'est pas ce à quoi je m'attendais…

## Recherche du bon cheval (enfin, du bon coq)

Cette étape fut plutôt simple et courte, j'ai croisé trois marques :
- Une qui était vraiment douteuse vis-à-vis de leur site, mais surtout pas française ;
- Une autre qui semblait bien sur le papier, mais pas vraiment stable en hauteur maximum (De toute façon, je n’avais pas le feeling avec celle-ci…) ;
- Et une dernière qui se présentait bien, tant leur site que leurs produits. Et évidement, **Made In France**.

Mon choix s’est donc porté sur cette dernière marque. Dans l’absolu, bien content du produit : qualitatif, solide et de bonne facture. Rien à signaler jusqu’ici.

Depuis que j'ai acheté mon bureau assis / debout, YouTube me propose en suggestion tout un tas de vidéos autour de ces fameux bureaux assis / debout… Par curiosité, j'en regarde quelques-unes. Et c'est là que la meilleure partie est à venir !

## L'investigation

Je vois que sur quasiment toutes les marques, le boîtier de commande, la motorisation ou même le pied étaient très similaires d'une vidéo à l'autre… Mais aussi avec le bureau en ma possession !

Probablement, que ces marques utilisait un produit sous licence plus ou moins personnalisé…

_(Déjà, là ça comment à être limite pour le Made In France…)_.

Ça m'incite donc à creuser un peu…

Ma recherche se portera donc sur l'entreprise ou j'ai acheté mon bureau assis / debout.

Explorons avec les premières informations à ma disposition :
- Siège social
- Hébergeur
- Numéros de téléphone
- …

Toutes ces données m'ont déjà permis de comprendre que cette entreprise était une entreprise "**Effet covid**" puisqu’elle a été créée en en juin 2019, sans boutique physique et utilisant un outil de boutique en ligne pour leur site e-commerce (Shopify): Un bon cocktail de création de marque et d'un site en mode "fast-food" xD

_(Là, c'est un peu plus limite pour du Made In France, mais ça reste encore possible !)_

Je ne me suis pas arrêté là pour autant ! Mon objectif est maintenant de connaitre comment et où sont fabriqués leurs fameux bureaux (La recherche du Made In France quoi !). Je suis donc tombé sur un de leurs communiqués de presse datant de la création de leur entreprise. On y trouve notamment la mention suivante :

> Les piètements motorisés <Nom de l'entreprise> intègrent la technologie TiMotion

À ce moment-là, la possibilité du Made In France s'éloigne un peu plus. Mais dans l'absolu, peut être que **TiMotion** est une bonne boite française, qui sait ?

**Il n'en n'est rien.**

[TiMotion](https://www.timotion.com/fr/) est un leader mondial dans ce domaine. En regardant leur site, on y trouve :

1. Les piètements et les motorisations utilisés par la plupart des marques semblent [provenir de ce fabricant](https://www.timotion.com/fr/products/height-adjustable-desk-kits/tek01-series) (avec des légères modifications en marques blanches je dirais).
2. Ce fabricant en question est [basé en Taïwan](https://www.timotion.com/fr/contact/map), bien qu'il dispose d'antennes partout dans le monde, dont l'Europe.

Il est clair maintenant que le **Made In France** n'est plus trop possible ... Je ne vois pas comment ce que j'ai acheté peut-être Made In France. Si on part du postulat que tout le châssis n'est pas français, reste alors le plateau non ? Possible. Mais mon investigation s'est arrêtée là. Quelque peu dégoûté de mes découvertes…

En plus de cela, je n'ai pas pris le plateau. Alors j'aurai donc du 100 % Taïwan en souhaitant acheter du **Made In France**.

## Qu'en penser alors ?

Selon le [document provenant de ce fabricant](https://www.timotion.com/_upload/files/DataSheet_TEK02-I_EN.pdf ) et mon propre avis, toutes (ou une bonne partie) des marques de bureau assis / debout se fournissent chez ce leader du marché.

En faite, je dirais qu'ils ce construisent un produit personnalisé avec tout un tas d'options disponible. Parmi elles, on retrouve les montants, les pieds, les moteurs ou le boîtier de commande.

Ce que j'en pense ? Les marques qui se disent **Made In France** pour moi ne le sont pas. Je dirais que peut-être seul le plateau est effectivement français, mais le châssis lui ne peut pas l'être…

Utilisez ces données pour faire votre choix. Je pense que c'est plutôt intéressant d'avoir cela en tête avant de faire un tel achat. C'est quand même pas donné !

Dernier point, j'ai pris le soin de rechercher si :
- Il était possible d'acheter directement chez **TiMotion**
- Et donc quels étaient les prix pratiqués

À la première question, ce n'est malheureusement pas possible. Mais à la seconde, en dérivant sur des sites chinois ou même allemand, j'ai pu constater que le prix restait plutôt similaire pour un produit similaire.

Voilà voilà 😉]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>